%?begin
{\bf Personaggi}: \Call{uncino}, \Call{spugna}, \Call{giglio}, \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{depasqua}, \Call{coccodrillo}\\
{\bf Oggetti di scena}: \Call{cartello1}, \Call{cartello2}, \Call{cartello3}, \Use{bavaglio}, \Use{rudin}, \Use{spada}, \Use{sediamove}\\
%?end

\Rem{Questa scena sarà successivamente integrata nella scena "Giro dell'isola".}

\Act{
    \Call{spunga} entra dalla porta a sinistra e appende i cartelli:
    \begin{itemize}
        \item \Use{cartello1}
        \item \Use{cartello2}
        \item \Use{cartello3}
    \end{itemize}
    Dopodiché, si avvia verso la porta a sinistra.\\
    \Call{giglio} è imbavagliata e seduta su \Call{sediamove}, \Call{uncino} la spinge al centro dell'aula.
}

\Speech{giglio}{
    \act{divincolandosi} *gemito*
}
\Speech{uncino}{
    Finalmente sei sveglia, principessa. Stai tranquilla, non ti succederà nulla di male se mi dai le informazioni di cui ho bisogno.
    Mi devi solamente dire dove si trova \NameAlt{peter} e tutti i tuoi problemi si risolveranno con una banale applicazione delle formule di Prostaferesi.
}
\Speech{uncino}{
    \act{urlando} \Name{spugna}! DOVE SEI?!
}
\Speech{spugna}{
    \act{spaventato, colto alla sprovvista} Eccomi, capitano.
}
\Speech{uncino}{
    \act{indicandolo con la molla} Allontanati di nuovo e ti prometto che ti riduco in poltiglia a forza di mosse di Gauss.
}
\Speech{spugna}{
    Scusate capitano, ma questo posto mi terrorizza.
}
\Speech{uncino}{
    Non mi interessa! Leva quel nastro di M\"obius dalla bocca della principessa e non fiatare.
}
\Speech{spugna}{
    Va bene capitano. \act{iniziando a levare il \Use{bavaglio} a \Call{giglio}}.
}
\Speech{uncino}{
    \act{appena \Call{spugna} finisce di parlare} Ti ho detto di non...
}
\Speech{giglio}{
    \act{interrompendo \Call{uncino}} Weierstrass! Lipschitz! Leibniz!
}
\Speech{uncino}{
    Ma che significa questo adesso?
}
\Speech{spugna}{
    Penso sia analitichese, signore. Conoscevo il figlio di un analista che mi...
}
\Speech{uncino}{
    Zitto, \Name{spugna}! Non mi interessano le tue avventure da matricola. Se solo ci fosse un modo per capire che cosa cerca di dire...
}
\Act{\Call{uncino} inizia a girare in tondo pensieroso.}
\Speech{giglio}{
    \act{arrabbiata} Somme su $k$ di $\frac{1}{k}$. Epsilon e delta. Epsilon e delta.
}
\Speech{spugna}{
    Capitano, io...
}
\Speech{uncino}{
    Cosa?
}
\Speech{spugna}{
    Ho dato analisi uno studiando dal Pagani Salsa. Posso tradurre quello che dice.
}
\Speech{uncino}{
    E allora forza, \Name{spugna}, che stai aspettando? TRADUCI! \act{tirando uno scappellotto a \Call{spugna}}
}
\Speech{spugna}{
    Sta chiedendo aiuto, signore. Dice anche che non intende darle nessuna informazione.
}
\Act{\Call{uncino} si calma e si rivolge a Giglio}
\Speech{uncino}{
    \act{pacato e ``convincente''} Ma principessa, perché? Io so essere una persona riconoscente con chi mi aiuta.
    Mi hanno detto che hai avuto problemi ad ottenere i crediti utili per il mondo del lavoro...
}
\Act{\Call{uncino} guadagna l'attenzione di \Call{giglio}.}
\Speech{uncino}{
    Se mi aiuti posso fare una telefonata a mio zio che insegna francese e verbalizzarti l'idoneità di lingua.
}
\Speech{giglio}{
    \act{meno arrabbiata e un po' più convinta di prima} $\frac{\sin(x)}{x}$ per $x$ che viaggia. $x$ che viaggia.
}
\Speech{spugna}{
    Il limite esiste! Significa che ci sta, signore.
}
\Speech{uncino}{
    Perfetto. Dicci tutto.
}
\Act{\Call{spugna} prende un gessetto per scrivere alla lavagna quello che dice \Call{giglio}.}
\Speech{giglio}{
    \act{girandosi verso \Call{spugna}} Phi fun da $U$ in $S$. Da $U$ in $S$. \rem{$\Phi: U \to S$}
}
\Speech{spugna}{
    \act{scrivendo la funzione alla lavagna} Dovrebbe essere una qualche funzione, signore.
}
\Speech{giglio}{
    De Phi non zero. Non zero. \rem{$\partial \Phi \neq 0$}
}
\Speech{spugna}{
    Con qualche condizione...
}
\Speech{uncino}{
    Non capisco, \Name{spugna}. Che cosa vorrebbe dire?
}
\Speech{spugna}{
    È una mappa, capitano! Una mappa differenziabile!
    Penso che ci voglia indicare il luogo del nascondiglio di \NameAlt{peter}.
}
\Play{tictac}
\Act{\Call{uncino}, spaventato, si tira indietro.}
\Speech{coccodrillo}{
    \act{affacciandosi da destra o con microfono da fuori} \Name{uncino}!! La tesi!! Dov'è??
}
\Speech{uncino}{
    \act{spaventato, sussurrando a \Call{spugna}} Va bene, \Name{spugna}, io vado a fingere di scrivere la tesi. Tu rimani qui e cerca di farti dire qualcosa.
    E quando hai finito, liberati di lei per sempre!
}
\Act{
    \Call{uncino} esce di scena dalla porta a sinistra e \Call{spugna} scrive alla lavagna su dettatura di \Call{giglio}.
    Arrivano \Call{peter} e \Call{wendy} di corsa ma, appena si accorgono di \Call{spugna}, si bloccano;
    nel frattempo, \Call{spugna} scrive \emph{qualcosa} \rem{un integrale strano} alla lavagna.
}
\Speech{peter}{
    Forza \Name{wendy}, non abbiamo tempo da perdere. Ho un piano!
}
\Speech{wendy}{
    Un piano?
}
\Speech{peter}{
    Sì, un piano affine. Prendi questo libro.
}
\Act{\Call{peter} dà a \Call{wendy} il \Use{rudin}.}
\Speech{peter}{
    Sono i racconti perduti di Walter Rudin. Ci serviranno poi per capire quello che dice la principessa.
    Vai a liberarla, io penso a distrarre \Name{spugna}.
}
\Act{\Call{wendy} appoggia \Use{rudin} aperto sulla cattedra e si avvicina a \Call{giglio} senza farsi vedere;
nel frattempo, \Call{spugna} finisce l'integrale e scrive in grande ``$=7$''.}
\Speech{spugna}{
    HO CAPITO! La biblioteca, ma certo! E come si entra?
}
\Speech{giglio}{
    Per ogni epsilon serve un delta. Serve un delta...
}
\Speech{spugna}{
    La tessera! E tu ce l'hai?
}
\Speech{giglio}{
    Tutto fratto zero.
}
\Speech{spugna}{
    Come no? Ma allora sei inutile!
}
\Act{\Call{spugna} inizia a tirare fuori \Use{spada} \rem{vettore di cartone}, ma \Call{peter}, nascosto, lo ferma imitando una voce ``profonda e mascolina''.}
\Speech{peter}{
    \Name{spugna}!
}
\Speech{spugna}{
    Chi è? Non vedo nessuno...
}
\Speech{peter}{
    Sono il rettore.
}
\Speech{spugna}{
    Silente?
}
\Speech{peter}{
    No, idiota! Quella era un'altra recita. Sono qui per comunicarti un'oscura notizia.
}
\Speech{spugna}{
    Sono finiti i bicchieri alle macchinette del caffè?
}
\Speech{peter}{
    No, quelli no. Ma c'è di peggio...
}
\Speech{spugna}{
    \act{completamente distratto e non facendo caso a \Call{wendy}.} Cosa c'è di peggio?
}
\Speech{peter}{
    Il tuo piano di studi non è stato approvato.
}
\Speech{spugna}{
    Ma no! Non è possibile! Ho cambiato solo un esame!
}
\Act{Entra \Call{depasqua} dalla porta centrale.}
\Speech{depasqua}{
    Ma lei mica può cambiare il piano di studi quando vuole!
}
\Act{Esce \Call{depasqua} dalla porta centrale.}
\Speech{peter}{
    Corri, \Name{spugna}! Corri in segreteria prima che sia troppo tardi!
}
\Act{\Call{spugna} corre via, uscendo dalla porta a sinistra; nel frattempo, \Call{wendy} ha liberato \Call{giglio}.}
\Speech{peter}{
    \Name{giglio}! Sei salva! Ci è mancato davvero poco!
}
\Speech{giglio}{
    Chi è questa ragazza, \Name{peter}?
}
\Speech{peter}{
    Lei è \Name{wendy}. Le sto facendo fare un giro al Castelnuovo.
}
\Speech{giglio}{
    Ciao, \Name{wendy}.
    \act{alzando la voce e presentandosi}
    Io sono Giglio Fibrato, nata dalla tempesta, la non derivata, madre dei differenziali, principessa degli analisti e dei primi teoremi.
    Signora dei sette campi, protettrice del segno, flusso del grande campo d'erba e distruttrice di complessi di catene.
}
\Speech{wendy}{
    \act{esaltandosi durante la narrazione di \Call{giglio}} Non ci credo! Ma io lo so chi sei! Mamma mi raccontava sempre questa storia:
    c'era anche un nano che ripeteva continuamente ``Un gruppista paga sempre i propri debiti''.
}
\Speech{giglio}{
    Non ti fidare mai dei gruppisti, \Name{wendy}. Ti riempiono di casi particolari e poi fanno agire i gruppi alle tue spalle e dicono che sei banale.
    Ora andiamo: ho un dominio da conquistare.
}
\Play{got}
\Rem{Rimane una sedia nell'aula... ?}